---
title: Apple Mac mini 2020 入手
date: 2020-11-20 00:09:53
tags:
  - macOS
  - macOS Big Sur
count: 3
os: 0
os_1: 10.0.17763.1577 2019-LTSC
browser: 0
browser_0: 80.0.3987.163 Stable
place: 新家
key: 104
---
     多图预警！
<!-- more -->
## 0x00.前言
刷推看到`Apple`推出了三款`Mac`新品：`MacBook Air`、`MacBook Pro`和`Mac mini`，且均是`Apple M1`芯片，看到`mini`才`RMB 5299`的价格觉着可以赶个首发买一台看看
虽然官网兴许可以白嫖学生身份即`RMB 5099`，但是苦于没有退过货不知道麻不麻烦就并没有在官网购买`(〃'▽'〃)`，于是在狗东上点了预约
![立即预约](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126205027.jpg!webp)

当然了，那时候还并没有一定想要购买的念头
![劝退](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126205214.jpg!webp)

过了几天发现预售竟然提前开放购买了，并且提供有`30`天试用的服务，再结合另外的些许原因：
①折腾黑苹果折腾不动了，想直接白嫖别人现成的`EFI`文件夹（已有先例
②受显卡`1080`限制最高支持到`10.13`，想体验之后的系统只能`ESXi`，请！
③这个价格的`Mac`是史上最便宜的？
![反正狗东善后](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126205703.jpg!webp)

才下决定，立即银行卡（`bt`额度不够用草）付款！`PLUS`券`1200-50`、哔哩哔哩交行卡`-30`（可惜`150-50`的券在`jdjr`里预售商品无法下单，只能`jd`下单……
![5219](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126205842.jpg!webp)

在等待到货的同时会在推上看到各种对`M1`的嘲讽组图`2333`
![Docker](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126210502.jpg!webp)

因为全球没有现货，但是狗东这个`3.6GHz`也是瞎写的，所以也不知道真是的频率，苹果发布会上并没有透露
![JD](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126210708.jpg!webp)

并且因为狗东只有`8+256`和`8+512`可选项，即升级`16G`内存只能去官网，而自己购买的正是最便宜的前者（只因为穷
![6799](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126211236.jpg!webp)

`16G`就连教育商店也得`6.5K`（多`1.35K`
![6449](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126211409.jpg!webp)

又因为平时黑苹果内存占用轻松`20G+`，这里还是略担心的，因为新款`M1`是贴片的，即无法通过后期加装内存条来扩容内存容量
![RAM](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126210854.jpg!webp)

又想起当初的`DTK`，搜遍全网找到个作死晒图的，看起来跑分还算乐观吧
![DTK](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126211852.jpg!webp)

同比来说，`Mac`环境对于开发者来说确实比`Windows`舒服多了，不限于它有`brew`包管理系统等……自己也是优先在`Mac`下写`code`，避免处理`Windows`上本不应去管的坑
没错，然后就看到了这个令人哭笑不得的状态：`PyCharm`已适配但`Python3`还在开发中
![适配](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126212040.jpg!webp)

中途还想到了各种奇葩情况，比如`迁移助手`（后来实测苹果处理得很好，可以无缝迁移
![迁移](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126212531.png!webp)

大学期间，在你`b`反馈群里谈论黑苹果时`xqq`大佬说过鼠标还是可以体验下的，二手的也可以（被迫氪金
![妙控鼠标](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126212759.jpg!webp)
![xswl](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126221840.png!webp)

等待的时间实在是过于漫长`(；д；)`
![2000](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126213037.jpg!webp)

只能在黑苹果里调戏鼠标，`USB`配对但是只要更换正确的网卡驱动蓝牙就会暴毙，所以鼠标并不能正常使用
![鼠标已关闭](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126213227.jpg!webp)
![蓝牙不能](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126213530.jpg!webp)

在继续等待的这段时间内，`Python3`也正式适配完成了
![√](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126213352.jpg!webp)

终于全球有收到货开始发评测的了
![？](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126221956.png!webp)

已售数量从最开始的`36`到最后也才`2xx`台看起来卖的也并没有太多，买的时候页面标注着：预计最晚`19`日`00`时前发货
然后真就`2000 years later……`，前一天的状态变成了预计最早`19`日**后**发货草……非常搞笑，狗东竟然更改了配送时效
![草](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126213740.png!webp)

从外国友人的评测来看，`M1`还算不错？（史上最低功耗的台式电脑，单核性能吊炸天
![tql](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126213831.jpg!webp)

喊不动`Intel`就去自研芯片，真是`tql`
![GPU](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126214006.jpg!webp)

虽然是沈仓首批用户，但是还是赶不上深圳铺货的速度……
![追评草](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126214200.jpg!webp)

终于盼到，在路上了。。。
![发货](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126214115.jpg!webp)

## 0x01.开箱

晚上在丰巢柜最底层里拿到了一个扁平的小箱子，没错就是它了，回到家之后，把客厅里的白桌子擦了一大顿之后搬到了自己屋子里，脆弱的三脚架上架起了手机（`4K60p`警告！
人生第一次开箱，竟然录到了`8min`上限，好在在勉强完事的位置上被强制截断掉
![2.3G](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126214412.jpg!webp)

![正面](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_212107.jpg!view)
![背面](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_212122.jpg!view)
![屁股](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_212147.jpg!view)

`mini`菊花插电，`HDMI`插显示器就准备就绪了，短按电源键开机！草，没反应（不好意思，差错电线了……）再次尝试开机，这玩楞突然`Duang`响了一声……
首屏界面提示开启蓝牙鼠标和键盘，尝试直接把之前在黑苹果中配过对的妙控鼠标（备件库两百八收的）开关打开，晃了几下立即连接上了，不得不佩服苹果的生态！
没买备件库的键盘，主要是太贵了另外需求也不是很大，用台式键盘两条线插满`mini`的`USB A`接口草（另一根是彩色灯线），然后就进入了安装界面开始安装

> 多图预警，建议最后查看避免打断思路

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213124.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213128.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213231.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213250.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213309.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213322.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213333.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213357.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213407.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213417.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213446.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213500.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213507.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213524.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213634.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213712.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213722.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213730.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213738.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213742.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213747.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213754.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213801.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213805.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213815.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_214142.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_214158.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_214255.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_214326.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_214533.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_214627.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_214730.jpg!view)

</details>

![色彩真丰富](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_213833.jpg!view)
![macOS 11.1](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210102013454.png!webp)

配置完成之后，看着空空如也的桌面，实在是懒得手动数据迁移，尝试自带应用`迁移助手`，新旧电脑都进入此`app`之后开始传输，黑苹果插着网线，`mini`连着`WiFi`，二三十兆的传输速度
看到一直有提示`连接“以太网”线缆可以更快地传输数据`，直接把连着`AP`的网线拔下来插到`mini`上，过了会儿`mini`提示中断，又等了会儿识别到以太网了（之前从来没有插过网线）
无缝继续传输好评！并且速度从`60MB/s`飙升至`166MB/s`，看到有判断应用程序的兼容性，但是还是把全部应用程序都给迁移过去了（

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_220529.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_220639.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_220710.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_220719.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_220850.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_220951.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_221013.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_221031.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_221041.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_221141.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_221208.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_221441.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_222403.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_222520.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_223859.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_223911.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224031.jpg!view)

</details>

自动重启之后，绿屏警告，显示器切换输入源再切回来之后没问题了，但是设置中的`nVidia Graphic Manager`面板无法打开，再次重启之后可以打开了，进去就是一个`uninstall`
然后把应用程序中针对于黑苹果的工具都给移除掉，基本不用太怎么整理就可以使用了

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224052.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224239.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224313.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224336.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224348.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224358.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224408.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224423.jpg!view)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224431.jpg!view)

</details>

## 0x02.评鉴
没错，一直就想体验**随航**这一功能
![爽到](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126221735.png!webp)

又不是不能用`.jpG`，翻译的速度也不慢
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20201119_224908.jpg!view)

这里解决了之前的疑问，`8G`会不会不够用？实测占用率维持在`60%`左右浮动，并且会利用`虚拟内存`，虽然会慢些但毕竟还是`SSD`并没有明显的卡顿现象
![虚拟内存](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126221636.png!webp)
![10G+](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126221407.png!webp)

`4K60`无压力，前提是需要`HDMI 2.0`的线材，或者有钱买雷电转接线更好
![GPU](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126221059.jpg!webp)
![60](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126222939.jpg!webp)
![请习惯软解](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126221427.png!webp)

八个核心日常使用真就足够了，还没去压测
![CPU](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126221553.png!webp)

晒几张跑分图，`windows`是`3700x`的跑分结果，单核`m1`要比`3700x`性能更强，但是毕竟`3700x`是八核十六线程的处理器，多核`m1`还是比不过
![对比](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126222500.jpg!webp)
![单核](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201122122957.jpg!webp)
![多核](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201122124102.jpg!webp)

想想当初`rpi`上装完`docker`之后，能用的`arm`镜像实在是太少了，不过这次`apple`推进应该会很快适配吧（关于虚拟化，苹果留了后路，还得看巨硬
![Ubuntu](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126222719.jpg!webp)

不过昨天刷推看到来年第一季度会出`8+4`核心的处理器，`tql`
![M1X](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20201126222858.png!webp)

## 0x03.后记
论空间的正确用法，再也不用找原图了（

未完待续……